★突發！$4000】政府不接受公屋的「公屋屋證」作為住址證明！

深水埗海麗邨擔任區議員的楊彧批評，政府不接受公屋的「公屋屋證」作為住址證明，只接受水、電、煤、銀行、電話費的賬單做證明，有街坊因此要找出已「封塵」的結婚證書、出世紙，「（因為）好多街坊嘅水、電、煤都係老公個名，唔係老婆個名，老婆如果要申請4,000蚊，就要攞番幾十年前份結婚證書出嚟」。同樣情況發生在剛滿18歲的年輕人身上，他們要以出世紙證明與父親、母親的關係。

政府唔承認公屋

公屋不是政府的？

how about稅局？

唔使交稅ok？

要三個月內，所以「公屋屋證」未必得。

租卡呢？

政府唔識自己check咩？

又話虛報佢地會check到

郵政工會提醒：4,000（元）申請表格連副本連普通大小信封剛過30克重量，最小要貼3蚊郵票。如果申請人有好多文件副本要呈交，或如果用文件袋寄，就要貼夠5蚊郵票。因政府唔收郵費不足嘅信件，郵局亦唔會退返畀寄信人，封信無咗都唔知。大家記得：貼足郵票。
屌

隔離在職家庭係受屋證同3個月信件

所以政府要解釋

漏洞撚連床下底果張公屋屋證都想拎出黎bug

唔好on9啦

佢送嗰個信封size啱啱好大過細信size，起跳都3.7

另外郵費不足一般做法係先搵收件人收差額同罰款，收件人唔拎就轉搵寄件人收差額同罰款退

水電煤電話費係老公名唔出奇
但唔會連銀行戶口都無掛？
如果無本身都應該拎唔到錢啦

擺明係想收集市民資料

佢會話從未返過工，點解要開銀行戶口

或者 結餘過低，俾銀行cancel

因為公屋資料政府已有，政府想拎其他資料？

公屋大把人無加名/除名啦 一交一check好易冚家剷

我反而想知個區議員個名點讀

勁！政府度縮數真係破天荒

選民登記都係抽樣調查
政府問到先要俾佢睇住址證明

本身填表已經要填係申請人名嘅戶口
咁如果無戶口係咪有住址證明都無用

屌，尋晚淨係度咗長啱啱唔夠24.5cm
原來寬啱啱過咗16.5cm
仆街今次一定連啲議員都唔知比唔夠錢

三個月內既選民登記證明得唔得？

銀行戶口都無，有無咁垃圾

點解要出世紙？銀行月結單大把18歲既都實有啦

我張係10月出剛剛好
唔係學生哥邊到搵住址證明
水、電、煤無份
銀行、電話費賬單一早轉哂網上EMAIL

可以去拎支票

唔派又俾人話
派又俾人話

一張都冇
轉撚哂用ebanking呀

屌呀？？？

屌 我單身住 唔驚

學費單

eBanking都會有eStatement，一樣會有地址

最怕佢話冇郵chop唔受

銀行Ebanking statement 都好似有地址

eStatement記得印埋個背頁

倒返轉講，呃佢係咪懶得查？佢有得查即係知啦

恆生得正面

住址證明要比埋封信嘅信封架咩？

因住冇銀行官方letterhead 佢又唔承認，玩鳩人

我記錯
係比副本唔洗背頁都得

叫電訊公司或者銀行寄封信黎就搞掂啦 洗唔洗樣樣都屌

改左唔夠錢直接棄件

政府不嬲對住址證明冇統一標準
果時啱啱18冇住址證明 得張DSE成績單 上面有曬身份證號碼同地址嘅
咁我拎去運輸署打算報考車啦
之後佢同我講話唔接受

唔接受？咁點解我去房署排公屋又得嘅

會有幾多人中招呢

而家環保越黎越縮水，好多銀行都唔會出信架喎。唯一銀行信就係叫你借錢果D廣告。

我老母搵DAB搞就瀨哂屎, DAB個班話搵「公屋屋證」都得

幾廿年前既出世紙可以當做住址證明？咪玩啦

而家好多銀行得個pdf比你

我見人地可以電話show月結單pdf都得

貼夠5蚊落信封度啦 又要磅下個信封幾重 麻撚煩

我用HSBC同恆生，eStatement上面係有地址

郵寄方式實好多人比唔夠錢

政府無做錯。

係如果你父母有住址證明而你冇，可以用出世紙證明係同住。

點解6000 拎既時候咁輕鬆 依家4000 蚊好似乞食咁

呢個真係陰撚死
隨時話冇收過你份表
到時一個仙都冇仲要蝕兩蚊郵費

同埋直接去郵局寄
佢幫你磅埋度埋直接出Label
再唔係咪貼HKD5囉

去民政署宣誓咪有地址證明
又唔洗錢

扶貧喎！

使唔使要有豪宅

why唔學$6000嗰次方法

如果想直接親手交，咁去邊度交？

政府花式撚鳩市民

印出黎未必計，一陣要你去返銀行吸印，政府啲嘢好濕鳩

比 eStatement 副本有晒地址, 戶口號碼, 人名就得喇, 今次又無資產審查, 唔駛咁驚喎. 預左佢唔查, 除非你係 eStatement 度做左手腳, 而又咁不幸被人抽中啫

另外, 啱啱 google 最薄既 A4 紙都重 5g/張, $2平郵限 30g 重量, 即係最多入6張A4紙, 重未計信封個重量, 自己 print 野既巴打, 小心唔夠郵費

認真？

因為6000果次係全世界派
但今次係派比D 係今次財政報告入面未拎過任何錢既人
但最ON9係政府部門D 電腦系統又唔撚係打通既
咪要又交呢樣又交果樣去人手對資料驚D人拎到雙重福利
利申我估

廣告信應該唔承認

住Airbnb 三個月內一樣唔準確

不如日日報好唔好

有冇巴打見過個粉紅色既專用信封，係邊到攞？

月結單咪得囉...

其實無根據

佢話唔OK就唔OK

信佢一成....
如果政府係咁著緊, 不如直接叫你帶正本去福利局度驗喇, 或者直頭要求你係每張副本度加簽喇.

假如你真係要透過一個地址去搵人，你覺得用佢幾十年前住過既地址定係佢三個月前住過既地址更容易咁到條友？？？

俾乜佢都可以話唔OK

你地咁撚認真，最後大把人呃咗佢錢就好笑

應該係今日最大笑話

求“住址證明"重要性!
俾得銀行户口號碼佢，直接入落去就ok啦!

證明有親屬關係唔等於係同住喎

我真係好想問樓上班友有無check過 d estatment

x2

同阿爺有親屬關係，佢住冥府，唔通你又住冥府

似

咪就係方向報插佢地做呢d野係要攪到ot

腦魔好努力係咁出$4000 post

有咩居心？

係咪想反政府？

睇下邊個種族填香港或者BNO，方便監控有關人士。

銀行月結單得做住址證明
係聯名戶口得唔得

順便審查吓，見有唔妥就mark低監察。

大學果時年年都要申請grantloan

講真，比起申請grant，呢壇野真係好撚簡單

申請過就明

請問有無source，我都聽過呢個講法，但郵局網都係話會退畀寄件人，18年既source好多都係咁講

拎三億做行政費咪就係要佢check囉
咩都做最方便佢唔駛撚拎三億咩

之前話有人特登用寄回郵搞到蝕到仆街

審計查完改左

一句講晒
張降宗講撚到民政處Computer Section嘅人冇撚用，要18個月先起到貨
唔該請返啲有料或者肯學嘢嘅入OGCIO啦屌你老母，剩係project management?做AP唔駛打code唔駛落手整system?

呀屌，打錯名，應該係張建宗
不過叫降宗都OK喎，降返去做局長啦

4000撚狗大法

岩岩查左係會寄通知卡去回郵地址
再補兩倍郵費

濕鳩政府高官腦裝屎

彈回頭先話,唔收e statement

你啲證明唔岩佢會打嚟叫你補架啦，我郵票毫俾佢貼夠3張

問得好，有身份證都未撚夠？我住邊關事咩？上次6000蚊連美國啲香港人都可以飛返香港拎

一向都係咁，罰雙倍

寄信仔兩蚊好難唔蝕既，又要開六天，星期六根本好多地方都唔開，cut一日都好好多

政府來一招引蛇出洞，好波！

不過去開過新電話號碼應該唔難

去郵局寄 俾職員磅晒重痴label
再拍片拍低成個投寄過程
無得賴9你唔夠郵費/無寄喇掛

仆佢個街有我名嘅單轉晒電子帳單
郵寄得返強積金報表 唔知受唔受?

保險係咪都唔得

麻撚煩

一樣 但係報表10月 要3個月內做乜鳩

係咪早交早過數？睇佢官網係咁既意思

痴得label就好少會唔夠郵費
除非個職員搞錯
不過重要野寄掛號是常識吧

如申請成功，款額一般會在「申請結果通知書」發出後7日內存入申請人在申請表格陳述以其本人名義開立的本地銀行帳戶。

屌係喎 啱啱想搵返出來先醒起上個月畀我碎Q晒

每封本地兩蚊都蝕架啦
真係蝕著做

欠資會罰差額雙倍
如果收件人唔攞
寄件人罰完仲要俾過郵費先再寄過

為左$4000，俾人check 到無戶籍連間公屋都無埋

唔洗，即場罰錢可再寄，除非佢開咗封信先

我見過封信貼$1.7差左$0.3
要先罰$0.6攞返封信
即場再補返郵費$0.3
一共$0.9先寄過

行多兩步交政府合署啦

想問下銀行月結單有哂住址 有哂戶口 名 係咪交一張就得？

電腦print 嘅月結單得唔得
要銀行寄要俾50

人手處理，一大堆信日日倒入去，可能變成墊底一大堆，最遲

仲要身份證副本

轉哂estatement，print出黎都唔知受唔受
政府真係on 9

print出來可以自己改內容，可能唔受

佢都on 9 print出黎再自己影印一張，咁得掛
但estatement會無左啲條碼，唔同銀行寄個啲

屌中咗伏 淨係貼咗兩蚊 是咪要寄過

2月1先開始交得 十月

一定要寄過喇
幾時開始呀

寄條毛咩
誚放入箱好過啦

屌，今日寄撚左
又要寫過
又撚我

唉屌

幾搞笑

好似唔收
要指定的

真係會check你有冇濫用公屋?

原來有目的
交翻間公屋出黎
比蝗住

要寄月結單正本俾政府check咩

身份證要唔要雙面？ 得正面又話你唔得

身份證提款卡印埋一頁
加多頁月結單
全部雙面印

3張紙咪唔超重囉?

要有心改攞正本改完影印 同print e-statement出來有咩分別?on9到震

要後面來做乜 又冇資料係度

你係唔係第一次要交身份證副本

熱烈慶賀

屌 咁撚麻煩

唔等於住掛

想知道張form黑白嘅可唔可以

寄件人可否在支付有關附加費後重新投寄有關郵件?
若寄件人在支付款額後即時要求再投寄有關郵件，寄件人須另外支付所欠的郵費。若寄件人重新包裝有關郵件，則須重新繳付郵費。

係喎 但我平時見到係paid返罰款就寄得

死廢老出生果金呀
攞乜鳩4000
撚有得攞

如果係咁
個職員應該收少左錢喇

咁班支那狗點算？

派唔派都俾人話
唔派仲好啦

依家擺明俾人話完嬲
想用派既方式黎玩9人

唔係講笑,房署將富戶申報表真係寫明有權cross check 公營部門資料
如果除左名,但申請4000時又填舊公屋做居住地址
真係有機會奶野

聯名戶口唔受

終於見到個似樣啲既comment
我申請果個唔洗還，填既野，交既野更多更嚴謹，真心獲得技能

1蚊唔洗找啦

波叔係商界出身
自然學埋商界19嘢

人哋開股票戶口 mpf戶口先咁嚴

最鳩屎嘅係4000蚊個部門係under在職家庭
而職津申請係可以用租約

有系資源CHECK 咩~剩係CHECK 有冇超資產同物產都搞到一PAT 屎

1/2先收表喎

做關係證明

其實用e-banking都可以print張月結單出黎嫁喎